<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Blog by Santiago Cammi]]></title><description><![CDATA[Humanizing health trough technology.]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen/</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2020 22:21:09 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Onboarding the tokenized economy]]></title><description><![CDATA[Making ethereum easier to use.]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/onboard-token/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/onboard-token/</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Tokenization of the economy will take place, it’s a matter of time. Real world assets will be represented as nonfungible tokens stored in distributed ledgers. Meaning, less paperwork, less bureaucracy, and the removal of intermediaries. Lowering the cost and time spent on red tape. Also, it will provide users with the simplicity of owning the certificates digitally, and both creating and transferring them becomes effortless. To realize this vision, technology must come to be intuitive and easy to use, the technical pain has to be lowered, and users have to be seduced with a simple and elegant interface. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In &lt;a href=&quot;https://tokenizate.net/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;Tokenizate&lt;/a&gt; we recognize this trend and stride toward this vision. Accordingly, we are offering a series of tools and consultancy for notaries that let them try blockchain technologies, easing them into the ecosystem, enabling them to opt-in at a comfortable pace.
As a first step, we are identifying possible use cases that can be implemented alongside the current legal system. We are providing an escrow system that has been developed and deployed, so notaries and other parties can oversee transaction operations on the Ethereum network. Also, we are establishing partners and preparing the issue of a tokenized mortgage, providing liquidity to the credit issued, meaning that credit is minted, and can then be used as collateral to stake, creating trust. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We are working on gaining traction and attracting consumers. To achieve this goal, it must be clear we are after no one’s job, but here to enhance and facilitate the work of lawyers, by providing new and better tools, so they can better serve their clients. Also, we must not scare them away with complicated concepts and technicalities, such as blockchain, smart contracts, and the like. The solution must be elegant and hide the complexity of the web3 implementations, soo users can focus on doing their job. The usage of the platform must feel intuitive and natural, removing the usage of wallets, transactions, and key management. This is why we see onboard as the right fit, and we are planning to run a test integration, wrapping the emyto escrow dapp in sexy.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Migración digital]]></title><description><![CDATA[Más de la mitad de los jóvenes en Buenos Aires buscan irse del país. Una alternativa; migrar digitalmente.]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/migracion-digital/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/migracion-digital/</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 960px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/971c4/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 73.2%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAGQAAAgMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAQBAgMF/8QAFAEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAP/aAAwDAQACEAMQAAABnTnuCZUP/8QAGxAAAQUBAQAAAAAAAAAAAAAAAwABAgQREiH/2gAIAQEAAQUCexCbTs6OJRoYtXDY9f3/xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAEDAQE/AT//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAECAQE/AT//xAAbEAACAwADAAAAAAAAAAAAAAAAAQIRIQMSMf/aAAgBAQAGPwLeMSj6PvG2aUYz/8QAGhAAAwADAQAAAAAAAAAAAAAAAAERITFBYf/aAAgBAQABPyHr7iIIaSURyXvdop7U4NDpY9jdGen/2gAMAwEAAgADAAAAEIPP/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAwEBPxA//8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAgEBPxA//8QAHRABAAICAgMAAAAAAAAAAAAAAREhADFRoZGx0f/aAAgBAQABPxBxc40aJ8NlYIN4XNX3lioq/pkko1qmtezILgxQvCqWrII9Z//Z&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/01472/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.webp 240w,
/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/222bd/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.webp 480w,
/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/620b9/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.webp 960w,
/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/3cea3/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.webp 1000w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 960px) 100vw, 960px&quot;
          type=&quot;image/webp&quot;
        /&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/3bc27/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.jpg 240w,
/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/98431/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.jpg 480w,
/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/b3ee8/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.jpg 960w,
/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/971c4/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.jpg 1000w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 960px) 100vw, 960px&quot;
          type=&quot;image/jpeg&quot;
        /&gt;
        &lt;img
          class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
          src=&quot;/static/684b8d5f024fe10e47c6daa42f3e0ef7/b3ee8/Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina.jpg&quot;
          alt=&quot;Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina&quot;
          title=&quot;Inmigrantes_europeos_llegando_a_Argentina&quot;
          loading=&quot;lazy&quot;
        /&gt;
      &lt;/picture&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de la mitad de los jóvenes en Buenos Aires buscan irse del país. Migrar implica un gran costo, y es riesgoso, ya que no se nos asegura que conseguiremos mejores condiciones de vida, ni siquiera trabajo, en un ámbito de recesión global. Para muchos, implica empezar desde abajo, tomando empleos para los cuales están sobre calificados. Irse de un país a otro en busca de un futuro mejor es totalmente anacrónico. Pensar que mis bisabuelos hicieron lo mismo, migrando de una Italia arrasada por la posguerra, con la promesa de prosperidad en Argentina, decidieron montar un barco y probar suerte. Casi 200 años después veo a los mismos hijos de esos inmigrantes queriendo irse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una alternativa; migrar digitalmente. A diferencia de una migración clásica, es más barata, práctica, y permite conservar nuestros afectos. También es menos riesgosa, ya que equivocarse no implica haber dejado todo atrás y empezar de nuevo. Esta saca provecho de las nuevas tecnologías y del cambio cultural del teletrabajo. Consiste en abstraerse económicamente, por medio de un ingreso generado a través de internet, ya sea con un trabajo o un negocio. Idealmente esto nos permite generar divisas extranjeras permitiendo independizarnos del sistema económico argentino. Protegiéndonos de la coyuntura económica actual, evitando la inflación, permitiéndonos ahorrar y aprovechar la brecha cambiaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No solo la recesión destruirá miles de puestos de trabajo, sino también el mismo avance tecnológico, por medio de la inteligencia artificial (IA). Pero es que esta misma destrucción de trabajos vendrá acompañada de la creación de miles puestos nuevos, los cuales aún son impensables. Hace 1000 años, el 98% de la población de la tierra se dedicaba a la agricultura, hoy solo lo hace el 28%. Impensable para un granjero a fines del siglo XVIII imaginar la existencia de los influencers. Nos encontramos (hoy) en una situación similar a la de ese granjero, radical será el cambio que ocurrirá en los tipos de trabajos que existen, y, si bien difícil, es fundamental tener visión e intentar apuntar a esos trabajos emergentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es difícil imaginar con precisión qué trabajos surgirán los próximos años, pero podemos aproximar algunas de las características. Debido a que la IA solo puede realizar trabajos monótonos y repetitivos, podemos asumir que las cualidades del trabajo del futuro serán poco monótonas y no repetitivas, requerirán de creatividad y de la solución de problemas abastractos. Suelen, además, ser la combinación de dos o más disciplinas. También trabajos de carácter social serán muy demandados, asistencia social, docencia y salud/enfermería serán los más difíciles de reemplazar. En resumen, el trabajo se volverá más humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día existe una gran demanda global de trabajos nacientes y se están creando puestos constantemente, por lo general relacionados con las tecnologías de la comunicación. Para conseguir estos trabajos no hace falta tener un título universitario; más bien, se busca que uno sepa construir y adquirir las habilidades que se necesitan sobre la marcha. Ser autodidacta, responsable y motivarse por cuenta propia. El repositorio de código y blogs son los nuevos currículos, y Twitter el lugar para ir a buscar trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tenemos que esperar a que el estado se adapte y nos enseñe las habilidades que se necesiten. Lo primero es intentar adaptar nuestras habilidades ya existentes para poder trabajar de manera remota, y buscarlo. También es nuestra responsabilidad tener visión, combinar disciplinas y detectar posibles futuros trabajos. Con esa visión, invertir en educación y prepararnos para el futuro. Si bien la situación es difícil, nunca fue tan accesible aprender y capacitarse.Debemos buscar en los conflictos soluciones. El problema como camino.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Simulando el sincicio cardiaco]]></title><description><![CDATA[Presentamos junto a Pablo Scacci un simulador interactivo del sincicio cardiaco.]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/heart-simulator-1/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/heart-simulator-1/</guid><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media3.giphy.com/media/dC9uaHvVipCYMzeSNc/giphy.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acceder al simulador &lt;a href=&quot;https://scacchipa.github.io/heartsimulator/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un intento de darle vida a la fisiología que encontramos en los libros, presentamos junto a Pablo Scacci un simulador interactivo del tejido cardiaco. Por razones obvias (covid-19) es necesario modernizar la curricula universitaria, esto es parte de dicho proceso. El objetivo es extender las limitaciones actuales con una herramienta dinámica, que puede ser usada para entender la propagación eléctrica del sincitio cardiaco. Como también simular posibles patologías del mismo, siendo estas el infarto, los trastornos de conducción y las arritmias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El simulador consta de 100 células en dos dimensiones, imagine que se toma una biopsia de tejido cardiaco, y se la mira desde arriba, como a traves de un microscopio. Las células interactúan entre ellas, donde cada una pueda estar en uno de tres estados, activa (amarilla), reposo (azul) e inactiva (rojo). El estado de cada célula depende del voltaje de la misma y este voltaje a su vez, depende de la carga de las células que le son vecinas.
Una célula activada tiene un voltaje de membrana (Vm) elevado, esto provoca que el Vm de sus vecinas se eleve hasta alcanzar su umbral, desencadenando  un potencial de acción (PA). Después de ser activada la célula entrará en un periodo de inactivación, un periodo refractario, donde es incapaz de generar un nuevo PA. La célula después de un determinado tiempo vuelve a su estado de reposo, donde puede volver a ser estimulada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La línea de células amarillas que se propaga es la ola de despolarización, y debido a que el potencial de acción desencadena la entrada de calcio, y este genera la contracción muscular, podemos ver, a esta ola, como una ola de contracción. Esta ola deja atrás un conjunto de células inactivas(rojas), donde a medida que transcurre el tiempo, su voltaje disminuye hasta volver al de reposo, permitiendo que la célula entre en periodo de reposo (azul). Esto genera otra ola, una de repolarizacion, que empieza entre las primeras células despolarizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 310px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/f750a1f86ddf522d488c9017b6e9b9a7/fa223/botonera.png&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 21.612903225806456%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABQAAAAECAYAAACOXx+WAAAACXBIWXMAAAsSAAALEgHS3X78AAABCUlEQVQY022NzysEcQDFv9FepBz34KIcSGq3/NiivZA2R3+Kvag9kZaDw0aK8mO3TUqxFxfLgchBrZHiZDVtq90d06xamRn5zvdjEElevd57h/eewNrHOWrBOghiHwaQpSUq5iuPpkG1ZjAaGyfcHyEyHKWrN0y5eMOqBq3Tku4UtM1IAvEawXl4chQCc4d6TnC13kx5WyD1JPrDM5dagbt7nYGhKKG+QUbGYrR3dFK8LbBwAWJS0rMITVM2YuIMkQDrxR9UTgkqK2Cs+bqM17hG8QXXddndy7GxmSGdyZLObmE36mhVSOQVs8eKuRNInkLqXOG++UcfRfWLn1l5Pr/Tf1B/vPfj3wHBjgQQiuVjjQAAAABJRU5ErkJggg==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/f750a1f86ddf522d488c9017b6e9b9a7/01472/botonera.webp 240w,
/static/f750a1f86ddf522d488c9017b6e9b9a7/277cf/botonera.webp 310w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 310px) 100vw, 310px&quot;
          type=&quot;image/webp&quot;
        /&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/f750a1f86ddf522d488c9017b6e9b9a7/0783d/botonera.png 240w,
/static/f750a1f86ddf522d488c9017b6e9b9a7/fa223/botonera.png 310w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 310px) 100vw, 310px&quot;
          type=&quot;image/png&quot;
        /&gt;
        &lt;img
          class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
          src=&quot;/static/f750a1f86ddf522d488c9017b6e9b9a7/fa223/botonera.png&quot;
          alt=&quot;botonera&quot;
          title=&quot;botonera&quot;
          loading=&quot;lazy&quot;
        /&gt;
      &lt;/picture&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;
Al ingresar a la pagina encontramos un tejido totalmente en reposo, para poder iniciar la simulación tenemos que agregar una célula automática. Esta desencadenará la contracción del tejido, así como lo hace el nódulo sinusal. Para agregar la célula, hacemos click en ‘Auto’ y luego sobre la célula que queramos transformar en automática. También podemos agregar células rápidas usando el botón ‘Fast’, simulando al tejido especializado de conducción y por último podemos agregar células ‘Dead’, que serian tejido infartado. Recomiendo poner pausar, dibujar combinando los tres tipos de células y poner play para ver como evoluciona nuestro tejido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El simulador aún se encuentra en desarrollo, queda mucho por ajustar, mejorar y agregar. Son bienvenidas las criticas, sugerencias y la experiencia de uso. Si les resulta interesante y quieren participar de cualquier modo o aprender a programar, no duden en consultar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  scammi@gmail.com &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Que es la ciencia de datos]]></title><description><![CDATA[Breve introducción a la ciencia de datos.]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/intro-ciencia-datos/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/intro-ciencia-datos/</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 960px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/a987b/no_vision_no_hope.png&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 56.25%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABQAAAALCAYAAAB/Ca1DAAAACXBIWXMAAAsSAAALEgHS3X78AAAAwElEQVQoz62SwQqEIBCGVTqUCIIEXYIOPoaHuvRSHnwfTz5Lp14k6ObsFrlIqLTsCh8D8+vvzDAIIQRPIISccZ5nCGeapqD5694RnxlijM/YdR3s+w7btkHbtkH73jBmXVdYliXOlQ2rqvq0mGrbOQfW2jhXNhyGATjnyY+OaIwBrXWcSxuGOUkpgTGWrXAcR1BKxW/KFTZNk2w5QCmFuq6zM/R3+r73b1Of0g6EECcZPb9zpZ0M47mRrvBH/mv4AuuM+KdqX783AAAAAElFTkSuQmCC&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/01472/no_vision_no_hope.webp 240w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/222bd/no_vision_no_hope.webp 480w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/620b9/no_vision_no_hope.webp 960w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/28063/no_vision_no_hope.webp 1440w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/34ef4/no_vision_no_hope.webp 1920w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 960px) 100vw, 960px&quot;
          type=&quot;image/webp&quot;
        /&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/0783d/no_vision_no_hope.png 240w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/782f4/no_vision_no_hope.png 480w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/f570d/no_vision_no_hope.png 960w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/8d0ff/no_vision_no_hope.png 1440w,
/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/a987b/no_vision_no_hope.png 1920w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 960px) 100vw, 960px&quot;
          type=&quot;image/png&quot;
        /&gt;
        &lt;img
          class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
          src=&quot;/static/475093b2e322d1c81439c07ccf196f32/f570d/no_vision_no_hope.png&quot;
          alt=&quot;no_vision_no_hope by Butcher&quot;
          title=&quot;no_vision_no_hope by Butcher&quot;
          loading=&quot;lazy&quot;
        /&gt;
      &lt;/picture&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“El hombre está condenado a ser libre; porque una vez arrojado al mundo, él es responsable de todo lo que hace”&lt;/em&gt;  Jean-Paul Sartre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomar decisiones es inevitable, hasta no decidir es decidir, y con cada decisión tomada nos definimos. Por esto, es fundamental entender el proceso por el cual llegamos a nuestras decisiones. Por lo general pensamos rápido, usando la intuición y técnicas heurísticas, que si bien son ágiles, no son óptimas y suelen fallar. Tomar &lt;strong&gt;decisiones basadas en datos&lt;/strong&gt;, es pensar metodológicamente, tener un proceso, en donde  recopilamos evidencias y las usamos para llegar a un mejor resultado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer paso es definir un objetivo específico, medible y realista. El segundo paso es establecer métricas relevantes para medir nuestro progreso. Éstas nos ayuda a entender dónde estamos y por ende, que decisiones tomar para acercarnos a nuestro objetivo, a su vez, las usamos para evaluar el efecto de nuestras acciones y así poder calibrarlas de manera correcta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que aclarar, que consultar a los datos no es consultar una bola de cristal, más bien, es tener un mapa que nos indica dónde estamos y dónde queremos ir. En base a esto, podemos trazar una trayectoria exitosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este mapa es algo que se crea, en un proceso dinámico y cíclico, que constantemente se está refinando. El ciclo se inicia estableciendo preguntas a responder, estas preguntas determinan los datos a recopilar. Una vez que se tienen los datos, estos se usan para &lt;strong&gt;visualizar, analizar y modelar&lt;/strong&gt;. Con la finalidad de responder nuestra pregunta inicial. La respuesta es un insight, una revelación la cual es usada para la toma de decisiones. La respuesta y el análisis a su vez, motiva la generación de nuevas preguntas, que desencadenan las búsqueda de más datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sistema consiste en un ciclo que se retroalimenta a sí mismo, donde cada iteración incrementa la complejidad del análisis y el volumen de datos. Esto a su vez nos permite responder preguntas mas complejas, como también generar modelos estadísticos de aprendizaje, también conocido como inteligencia artificial, que son útiles para predecir, de manera probabilística lo que puede pasar en el futuro basado en el pasado. Además, nuestra base de datos, al ir creciendo, podemos verla como un lago de datos, donde podemos pescar por revelaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son tres los grandes desafíos en la implementación de dicho sistema. El primero tiene relación con la generación de preguntas e hipótesis. Estas deben ser realizadas por un equipo, interdisciplinario, formado por expertos en el dominio, generalistas y el científico de datos. El segundo desafío es técnico y consiste en la recopilación, curación y mantenimiento de los datos, como la generación de los modelos. Por último, el tercer desafío es cultural, e involucra un &lt;strong&gt;cambio fundamental en la manera de tomar de  decisiones&lt;/strong&gt;. Si se hacen preguntas, se recopila información y se hace un análisis, sería inútil no utilizarlas en la toma de decisiones.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Thoughts on self education]]></title><description><![CDATA[Why university might not be the right place for learning.]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/Thoughts-on-self-education/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/Thoughts-on-self-education/</guid><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 477px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/044d9da936d603c066cbbe0006906312/0f42c/Benjamin_Franklin_1767.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 125.78616352201257%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAZABQDASIAAhEBAxEB/8QAGQAAAgMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAECAwQF/8QAFgEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAQAC/9oADAMBAAIQAxAAAAHiWq3NjLiZ54DMQn//xAAcEAABBAMBAAAAAAAAAAAAAAABAAIDERITICH/2gAIAQEAAQUCfVvhLB6jGU8rYUZSDlfP/8QAFxEAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQEf/aAAgBAwEBPwEwbn//xAAVEQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQEf/aAAgBAgEBPwEh/8QAHBABAAEEAwAAAAAAAAAAAAAAAQAQESExICJB/9oACAEBAAY/AsQbjRwk1o9p15f/xAAbEAADAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAREhQVEQMf/aAAgBAQABPyFVkZyTmicF7PIiqwzfaw3o4QnGxsbfUEx+/wD/2gAMAwEAAgADAAAAEDw3cP/EABoRAQABBQAAAAAAAAAAAAAAAAEAEBEhMVH/2gAIAQMBAT8QcblnYq0//8QAGREBAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAQARECFR/9oACAECAQE/EC9BLeQBj//EAB0QAQADAQEAAwEAAAAAAAAAAAEAESExURBBgcH/2gAIAQEAAT8QBcTtNzCC2j6q63sC4osMaNXwfYDRCR0UV/c/IJwDypciINbbGcUDyAGzqfT8f//Z&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/044d9da936d603c066cbbe0006906312/01472/Benjamin_Franklin_1767.webp 240w,
/static/044d9da936d603c066cbbe0006906312/d951e/Benjamin_Franklin_1767.webp 477w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 477px) 100vw, 477px&quot;
          type=&quot;image/webp&quot;
        /&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/044d9da936d603c066cbbe0006906312/3bc27/Benjamin_Franklin_1767.jpg 240w,
/static/044d9da936d603c066cbbe0006906312/0f42c/Benjamin_Franklin_1767.jpg 477w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 477px) 100vw, 477px&quot;
          type=&quot;image/jpeg&quot;
        /&gt;
        &lt;img
          class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
          src=&quot;/static/044d9da936d603c066cbbe0006906312/0f42c/Benjamin_Franklin_1767.jpg&quot;
          alt=&quot;Benjamin_Franklin_by_Joseph_Duplessis_1778&quot;
          title=&quot;Benjamin_Franklin_by_Joseph_Duplessis_1778&quot;
          loading=&quot;lazy&quot;
        /&gt;
      &lt;/picture&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Learning how to cook will allow you to tailor the food to your liking, it will be cheaper and if done efficiently might save you time. Learning by once self share many of these characteristics. In the same matter, you don’t go to a restaurant for every meal, you should not go to university every time you need to learn anything new. Campus, colleagues, and classrooms are nice, as well as being serve in a restaurant, but they are not essential.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Long are behind the days where you would learn everything you needed to know in university or school. You would go to your employer, and remain the same for years to come, until you retire.
Today the job marketplace is a lot more dynamic, to remain relevant you need to incorporate new tools and skills. To believe you need to be perpetually in university would be a ridiculous idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Companies, a good one at least, do not care for degrees. They rather you have solid solving problem abilities, they test this by giving you practice tests. They need self-motivated, knowledge-hungry people that finish what they start. That’s why they ask about personal projects. Diplomas are signal mechanisms,  and they don’t always indicate the best candidates, especially for a dynamic workplace that demands rapid adaptation and creativity. Many of those with diplomas are people that follow the path impose onto them, have little curiosity and are not autonomous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You should not force yourself, start slow, only 15 minutes 3 days a week, and every week increase 5 minutes. It should be anything you are curious about, with no particular aim.  Be active, do more than reading, take notes, draw mind maps, trying to recall information, writing blog posts, writing code, making videos, etc.&lt;br&gt;
Create a schedule and follow it, consistency of the practice its what matters most. It must be something done over long periods of time. University diplomas to many mean nothing more that you are able to sit, listen and do what you are told for a certain amount of time. Being able to teach yourself means so much more.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Membrane potential simulatiton]]></title><description><![CDATA[Simulation of membrane potential and the action potential of excitable cells.]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/potential-simulatiton/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/potential-simulatiton/</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Simulation of membrane potential and the action potential of excitable cells.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/480/1*ZXBfXrINyC-UrCh7PqFz8w.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is written on processing, an open-source graphical library and uses the Java language, with additional simplifications. It is meant to be a flexible software sketchbook. I choose processing since trying ideas and sharing them easy and straight forward.
The program works by simulating an excitable “cell” as a class, there are three main methods “membrane potential”, “depolarized” and “conduct”. Membrane potential method uses a simplified version of the Goldman-Hodgkin-Katz (GHK) voltage equation.
Medical physiology Walter Boron&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/408/1*KvF83mRq8aLjcDNjF597jA.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The alpha variable in the equation is the quotient of the permeability between Na and K (PNa/Pk). The number is very low during resting potential since the permeability of K predominates. During an action potential these changes, the permeability of Na increases rapidly in a sigmoid fashion. The depolarize method generates this same change in the alpha variable producing a sudden increase in membrane voltage.
The first action potential is trigger through an automatic cell through a timer, it then propagates thanks to the conducted method.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;array-of-cells&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#array-of-cells&quot; aria-label=&quot;array of cells permalink&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Array of cells&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/480/1*bKgCyWNTup538aygSytsLg.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Every square is a cell object and holds in its state the result of the GHK equation that’s calculated 30 times per second. The first cell on the left sequentially triggers the rest and one by one are depolarized.
When white the cell is in resting potential, when red it has been depolarized.
Run&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- Install &gt; processing &lt;a href=&quot;https://processing.org/download/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;https://processing.org/download/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- Clone repository &gt; &lt;a href=&quot;https://github.com/scammi/membrane-potential-sim&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;https://github.com/scammi/membrane-potential-sim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- Run main.pde insde the main folder&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[¿Que es la informática médica?]]></title><description><![CDATA[Pequeña introducción a la salud digital y la informática médica. Qué son y cual es su finalidad ]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/que-es-im/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/que-es-im/</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 599px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/b4b1b/KnowledgeInformationWisdom.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 54.09015025041736%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAALABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwABAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAECBf/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAD/2gAMAwEAAhADEAAAAetLDQP/xAAXEAEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAABABBB/9oACAEBAAEFAmHG7f/EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8BP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8BP//EABQQAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQEABj8CX//EABsQAAEEAwAAAAAAAAAAAAAAAAABETGRIUGB/9oACAEBAAE/IZLNjitmzqmxAc//2gAMAwEAAgADAAAAEMMP/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAwEBPxA//8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAgEBPxA//8QAGhABAAMBAQEAAAAAAAAAAAAAAQARMVEhQf/aAAgBAQABPxBNl6TXZtBb1yYFIVts0PkASvKfIpdn/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/01472/KnowledgeInformationWisdom.webp 240w,
/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/222bd/KnowledgeInformationWisdom.webp 480w,
/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/d3932/KnowledgeInformationWisdom.webp 599w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 599px) 100vw, 599px&quot;
          type=&quot;image/webp&quot;
        /&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/3bc27/KnowledgeInformationWisdom.jpg 240w,
/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/98431/KnowledgeInformationWisdom.jpg 480w,
/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/b4b1b/KnowledgeInformationWisdom.jpg 599w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 599px) 100vw, 599px&quot;
          type=&quot;image/jpeg&quot;
        /&gt;
        &lt;img
          class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
          src=&quot;/static/0b6920e1a5623abc9848e65b08ab7c75/b4b1b/KnowledgeInformationWisdom.jpg&quot;
          alt=&quot;Information vs Knowledge, by gapingvoid.&quot;
          title=&quot;Information vs Knowledge, by gapingvoid.&quot;
          loading=&quot;lazy&quot;
        /&gt;
      &lt;/picture&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La salud digital es un campo emergente que se encuentra en la intersección de la informática, la computación, la salud pública y los negocios, haciendo uso de la tecnología como herramienta, con el objetivo de crear nuevos servicios médicos o mejorar los existentes. La promesa es la de una mejor calidad de atención, a un menor costo, con pacientes satisfechos, menores errores y un  personal de salud menos exhausto. Se trata de digitalizar la medicina, transición que hace mucho pasó en otras industrias, como la sector bancario o el comercio, que por distintos motivos la medicina a quedado relegada. El trabajo no solo consiste en crear soluciones, sino, además, saber llevarlas a la práctica, que sean rentables, que sean útiles, usadas y de asegurarse de que solucionen más problemas de los que crea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La informática médica es una rama de la salud digital, consiste en aplicar la ingeniería de la informática a los procesos médicos.  Un sistema de información moderno está compuesto por hardware, software, datos, personas y procesos. Estos en conjunto, colectan, filtran, procesan y distribuyen información. Los  datos son hechos fácticos, cuando a estos se les ordena, filtra y se les da contexto, obtendremos información. Al saber aplicar la información tendremos conocimiento, y al saber cuando y de qué manera aplicamos el conocimiento tendremos sabiduría. La finalidad es la de transformar los datos en conocimiento, permitiendo la  toma decisiones bien fundamentadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que se viene a la mente cuando pensamos en informática es en computacion, pero ademas, se extiende a la comunicación y psicología, cuando consideramos que la tecnología debe adaptarse a los usuarios y no al revés. Tener en cuenta las necesidades particulares de los usuarios y de su cultura, es fundamental para fomentar el uso. Algo similar ocurre con los procesos, estos deben ser cuidadosamente evaluados y analizados para poder adaptarse a ellos y mejorarlos si es necesario. En estos dos últimos puntos es donde adquiere sentido que un médico participe en el desarrollo de estos sistemas. Permitiéndole generar empatía con el usuario y utilizar su conocimiento específico para analizar los procesos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El conocimiento médico crece exponencialmente, el tiempo estimado de duplicación era de 50 años en 1950, se aceleró a 7 años en 1980, 3.5 en 2010 y para 2020 se proyecta que cada 73 días. Volviéndose físicamente imposible estar al dia con todos los avances. Parte del trabajo de la informática médica, será el de generar relevancia entre tanto contenido y por ende sentido, ayudando a navegar este mar de información. En dicho contexto, la informática médica pasará de ser un accesorio a un elemento indispensable para la práctica.
La salud inicia su transición a lo digital, fundamental es no olvidar, que  la tecnología debe estar a nuestro servicio, y no nosotros, al servicio de ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1761894/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1761894/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.elsevier.com/connect/medical-knowledge-doubles-every-few-months-how-can-clinicians-keep-up&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.elsevier.com/connect/medical-knowledge-doubles-every-few-months-how-can-clinicians-keep-up&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://bus206.pressbooks.com/chapter/chapter-1/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;https://bus206.pressbooks.com/chapter/chapter-1/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Value based health]]></title><description><![CDATA[Health care has fallen into an 'incentive paradox' where the poorer the health of the population, the greater the provider reword is. So the question arises, how do we create new incentives, such as to have a future where hospitals are paid more when their patients are healthy, not sick.. ]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/Value-based-health/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/Value-based-health/</guid><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 900px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/2d017/the-doctor-friedrich-friedlander.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 76.88888888888889%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwABAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAgADBf/EABYBAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAv/aAAwDAQACEAMQAAAB5rCzc5x//8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAgABEhAR/9oACAEBAAEFAgfbZzwamFFU/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAwEBPwE//8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAgEBPwE//8QAFRABAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAECH/2gAIAQEABj8CY//EABoQAAMBAAMAAAAAAAAAAAAAAAABIRExUZH/2gAIAQEAAT8h07EK4McNmzepemLzpH//2gAMAwEAAgADAAAAEITf/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAwEBPxA//8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAER/9oACAECAQE/EGx//8QAGBABAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAREAITH/2gAIAQEAAT8QIiD2V5jCa2IPmKjtpcaSKc7O57HHi5JqsGG//9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/01472/the-doctor-friedrich-friedlander.webp 240w,
/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/222bd/the-doctor-friedrich-friedlander.webp 480w,
/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/31462/the-doctor-friedrich-friedlander.webp 900w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 900px) 100vw, 900px&quot;
          type=&quot;image/webp&quot;
        /&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/3bc27/the-doctor-friedrich-friedlander.jpg 240w,
/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/98431/the-doctor-friedrich-friedlander.jpg 480w,
/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/2d017/the-doctor-friedrich-friedlander.jpg 900w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 900px) 100vw, 900px&quot;
          type=&quot;image/jpeg&quot;
        /&gt;
        &lt;img
          class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
          src=&quot;/static/221df5adb697be063ff6cf68f5b4b72b/2d017/the-doctor-friedrich-friedlander.jpg&quot;
          alt=&quot;the-doctor-friedrich-friedlander&quot;
          title=&quot;the-doctor-friedrich-friedlander&quot;
          loading=&quot;lazy&quot;
        /&gt;
      &lt;/picture&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Health care has fallen into an ‘incentive paradox’ where the poorer the health of the population, the greater the provider reword is. The reason is that the driving incentive for providers is the volume of care. Meaning they maximize for patient number, and services utilized. The extreme conclusion to this logic implies, that health institutions will aim to have their patients sick enough to be treated, but no so much to be dead. These patients are chronically ill, suffering from diabetes, renal failure, high blood pressure, asthma, depression, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The patient’s incentive to have a fulfilling and healthy life does not aline with those of the medical institution. So the question arises, how do we create new incentives, such as to have a future where hospitals are paid more when their patients are healthy, not sick.  A shift from volume-driven to value-driven practice is needed. But first, we need to understand the meaning of value, how to measure and achieve it.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A value approach exceeds the diagnosis and treatment of illness, it includes the promotion of health, the integrated holistic treatment of disease and the prevention of illness.  Reimbursement is done not only through the means of fee-for-service but providers are paid also based on patient health outcomes. There are various alternative payment models, but they all require that participant providers assume risk in different degrees.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementing such new models implies the measurement of new parameters and the analysis of complicated patters through the gathering of big data. Also, there is a need for a framework of information technology that enables people and processes with the end of coordinating and unifying patient care plans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There seems to be a trend towards value-based care and many challenges remain, so we must remain vigilant for such emerging opportunities in the development of new technologies that allow for such models to develop and thrive.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dehumanized health care]]></title><description><![CDATA[Health care has become dehumanized and medicine has lost its soul. How have we come to this?. ]]></description><link> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/Dehumanized-health-care/</link><guid isPermaLink="false"> https://scammi.github.io/gatsby-starter-lumen//posts/Dehumanized-health-care/</guid><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 900px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/2d017/hospital-on-fire-francisco-goya.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 71.66666666666667%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAOABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAgMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAMBAgX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAv/aAAwDAQACEAMQAAABTnsXLQkT/8QAGBABAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDECP/2gAIAQEAAQUCjTyTCyQOf//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8BP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8BP//EABgQAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAAEQERIh/9oACAEBAAY/AtkuXj//xAAYEAEBAQEBAAAAAAAAAAAAAAABEQAQkf/aAAgBAQABPyE2ACaDzwsyrXn/2gAMAwEAAgADAAAAEAMf/8QAFREBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAECH/2gAIAQMBAT8Qh//EABYRAAMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQEf/aAAgBAgEBPxAVf//EABsQAQEBAAIDAAAAAAAAAAAAAAERACExQWFx/9oACAEBAAE/EDijohfWv1seGd7rQF/dmWYPOl87/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/01472/hospital-on-fire-francisco-goya.webp 240w,
/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/222bd/hospital-on-fire-francisco-goya.webp 480w,
/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/31462/hospital-on-fire-francisco-goya.webp 900w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 900px) 100vw, 900px&quot;
          type=&quot;image/webp&quot;
        /&gt;
        &lt;source
          srcset=&quot;/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/3bc27/hospital-on-fire-francisco-goya.jpg 240w,
/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/98431/hospital-on-fire-francisco-goya.jpg 480w,
/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/2d017/hospital-on-fire-francisco-goya.jpg 900w&quot;
          sizes=&quot;(max-width: 900px) 100vw, 900px&quot;
          type=&quot;image/jpeg&quot;
        /&gt;
        &lt;img
          class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
          src=&quot;/static/8077c583ecaa3406a806dcc3085cf11a/2d017/hospital-on-fire-francisco-goya.jpg&quot;
          alt=&quot;hospital-on-fire-francisco-goya&quot;
          title=&quot;hospital-on-fire-francisco-goya&quot;
          loading=&quot;lazy&quot;
        /&gt;
      &lt;/picture&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Health care has become dehumanized and medicine has lost its soul. Touch has been replaced by machines and the carefully interested listening of anamnesis has been displaced by an uninterested directed questionnaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is partly manifesting as a health crisis in the medical profession, a BMA report on mental health and well-being in the medical profession shows that:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;40% are currently suffering from a broader psychological or emotional condition.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80% are at high or very high risk of burnout, driven mostly by exhaustion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;One in three use alcohol, drugs, self-medication or prescribing as a way to cope with a mental health condition.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;These professionals are in charge of our health, unhappy, overworked and underslept. This correlates with the experience of patients, they feel rushed,  unappreciated and uncomfortable. Professionals in these conditions are more likely to make mistakes, increasing monetary and health costs. Also, the interpersonal relationships between the participants of the health system worsen over time, to the point of verbal and physical abuse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The problem lies in the design of the system. First, the goal is to cure pathologies, not prevent them. This leads patients to consult when it’s too late to prevent illness. Leading the medical staff to treat diseases that are more advanced and complex and in greater volume. Leaving them exhausted and burnout. Being more cost-effective to prevent disease by promoting health. An example being, promoting a healthy lifestyle to prevent obesity and thus the number of heart attacks in a given population.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also, the incentives have become perverted, the revenue of health care providers is determined by the volume of services provided. This incentivizes the institution to run as many tests and treatments as possible. Leading to unnecessary interventions that increase morbidity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The system is designed to fix machines, doctors see interacting systems of the human body, not a person. Health worker ends up working to maximize bed tourn over, becoming machines with input- outputs mindset. Since the metric we are using for performance is manly the volume capable of treating, the system maximizes for that end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The implementation of information technologies has only exacerbated the problem. Keyboards and screens have further distance between patients and doctors, eye contact becomes rare and the flow of conversations becomes continually interrupted. Doctors find themselves hours on end filling paperwork, contributing to their burnout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It does not have to be this way, we should be implementing a human-center design, where the views of participants are incorporated. Utilizing technology in innovative ways to facilitate human connection, lessen the work of professionals and changing the incentives from that of volume to the value added to the patient’s health.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>